# Lidar Map Publisher

Модуль публикует чанки с облаками точек, полученными [скриптом по сохранению облаков точек из записи в чанки](../extraction/extraction/record_merger.py), в Cyber канал для отображения в Foxglove. Для облака точек создается промежуточная система координат `lidar_map_local_tf`. При этом Точки смещаются на заданное параметром ```--offset``` смещение. Трансформация `world` -> `lidar_map_local_tf` также публикуется одновременно с облаком точек.

![](lidar_map.png)

## Запуск

```
python lidar_map_publisher.py
```

## Параметры

Параметры скрипта: 
 - ```-p```, ```--path``` - Путь до папки с сохраненными чанками;
 - ```-c```, ```--channel``` - название канала для публикации;
 - ```-d```, ```--distance``` - дистанция, на которой будут отображаться чанки с точками;
 - ```--cache_folder``` - папка для сохранения и переиспользования protobuf сообщений с чанками;
 - ```-o```, ```--offset``` - массив смещений (x,y,z) для всех точек. Необходимо для устранения "дрожания" точек в FoxGlove ([см. Issue](https://github.com/foxglove/studio/issues/5737)).
